# Dockerfile-ba fagyott múlt és vagy rég nem támogatot források használata (hátulütői)

## 1. Jólvanazúgy azaz miazabaj?:

### 1.1 hirtelen megszűnő private források curl or not curl ez itt a kérdés. Tegnap még volt mi a f..ck történt?

### 1.2 Ondrey akit mindannyian szeretünk.. de lessz örökké ? (nemlessz)

### 1.3 Tervezeten megszűnő outdated repository források dilemmája

### 1.4  deb rpm források archiválása illetve végleges törlése Népszerű linux disztribúciók Ubuntu Debian haladnak előre.
    Rövid áttekintése a lInux distribúcióknak kik mik álnak mögötte miért is nem végtelen egy verzió támogatása

### 1.5 Programozási nyelv amelyet már csak kevesen beszélnek.(tünde felirat Moria bejáratán..)
    Jó példa a második világháborúban az apacs indiánok nyelve.
	Lehet most van pár fickó aki érti de igy nem lehet bevonni akár külső erőforrást vagy csak nagyon sok pénzért -->(senior developer = szakállas fickók)
	Tegye fel a kezét az aki ezt elsőre megérti "**Wezteg kwrwanewfya zaros nemeth, iwttatok werenkewht, ma yzzywk thy wertheketh**" ez egy eélég korai fáking fákk :)

### 1.5 Rés a Pajzson
    Felhasznált forrásokat már nem kezelik mert annak ujabb verziójában kerülnek csak bele a felfedezett rések.

## 2. Hogy nelegyenúgy mit lehet tenni /követni

### 2.1 saját repo ahol mi tárolunk

### 2.2 Hivatalos image használata

### 2.3 Rendszeres frissítése a base image nek

### 2.5 tervezet refaktor iletve kódminőség controll

### lásd 2.2